芬蘭超市K-Market特別提早六時正至七時正開門，專門接待年老高危人士及其親戚。

武肺病毒在芬蘭一直穩步上升，個案數量目前為241。
政府不斷放風將會在不久將來宣佈國家將望入緊急狀態之際，民間亦開始對各項措施議論紛紛。

其中一個較為有趣的措施，來自一對情侶在FB發起投票，希望超市開放特別營業時間，專為高危人士及其家屬購物，以免自己有機會散播病毒影響其他人士。

而其中一間超市公司K market又真係作出響應，決定星期一、二及四早上六時正營業一小時，特別招待相關人士進入店內購物。

然後到七時正就會關門，之後八時正開放給予大眾前來購物。

（平日正常營業時間為早上八時正）

抗疫措施真係層出不窮

Source:

K-market franchise owners Ilpo and Heli Romppanen have decided to provide people at high risk of serious illness from novel coronavirus with dedicated shopping hours.

Starting at 6am on Monday, the store will only serve people who fall into this category for one hour before regular business hours on Tuesday and Thursday mornings.

"We decided that one of us will open the store, prepare the cash register and let customers in. Not everything in the store will be in tip-top shape at 6am, but customers may not even notice," Ilpo Romppanen said.

The special hours are also intended to serve customers whose close relatives belong to risk groups. Many of these people are more concerned about spreading infection than about getting infected themselves.

The decision to introduce the exclusive shopping hours was taken after the couple ran a Facebook poll on the issue.

廢老格鬥競技場一小時

都可以咁講

屌咁七點開門咪成間舖係病毒

七點停一小時，消毒一小時，八點先正常營業。

嗰個鐘搵埋高危人士做店員先得喎

創造老人就業

如果華人地方有哩啲措施
我相信八點打後冇野賣

應該照搵後生做，收銀依啲嘢太複雜

應該唔會上太多貨

推

有作用，但未必穩陣
有病廢佬掂過嘅嘢，後來嘅人掂返+冇清潔雙手一樣死

Yes，但總好過啲人「闖關」入去超買嘢，因為佢哋係自行隔離，靠自律.......

先後次序調返轉差唔多
反正畀廢老先，隨時乜都買晒

內文講嗰段時間唔會擺哂所有貨出嚟

如果一個廢老有病
咪全場廢老一齊中

應該係，尤其佢哋唔會戴口罩。

上網或電話落單，之後送貨上門咪仲好~

的確，但唔係個個老人家都識咁做